反黑5警涉偕黑幫「做假案」 妨礙司法被O記拘捕

反黑5警涉偕黑幫「做假案」 妨礙司法被O記拘捕

【明報專訊】荃灣警區5名反黑組警務人員，涉嫌與兩名有黑社會背景男子「設局做假案」，妨礙司法公正，昨日被有組織罪案及三合會調查科（俗稱O記）拘捕。

隸屬荃灣警區 包括1警長4警員

O記採取一項反黑行動時，懷疑有人妨礙司法公正，遂展開調查。警方發言人表示，經調查後，7名男子涉嫌串謀妨礙司法公正被捕，涉及5名男性警務人員，包括1名警長及4名警員，他們隸屬荃灣警區，5人已被停職。被捕7名男子中，1人正被扣查，其餘6人已獲准保釋候查，須於7月下旬向警方報到。

臥底探員揭發 另拘兩黑幫

據了解，5名涉案警務人員隸屬荃灣警區反黑組，近日調查一宗涉黑社會背景案件。5名警務人員懷疑為趕破案，找了兩名有黑社會背景人物做線人，並教唆對方利用不正當手法取得犯罪證據，「設局做假案」，即自編自導案件，最終被一名臥底探員揭發事件。

警方表示，警隊非常重視人員的操守，任何人員干犯違法行為，警隊絕不容忍和姑息，定必嚴正處理，作刑事調查及紀律覆檢。

O記早前採取代號「颶風」的反黑行動，派卧底潛伏一年蒐集大量罪證後，日前採取行動，拘捕最少79人，其中包括多名骨幹成員，相信已經重挫兩個活躍西九龍的黑幫。該行動為O記聯同毒品調查科、商業罪案調查科、網絡安全調查科，新界南、東九龍及西九龍刑事總部聯手調查，動員200名警員執法。